```json
[
    {
        "question": "系外行星直接成像探测中主要有哪些因素影响成像信噪比？",
        "answer": "在系外行星直接成像探测中，主要有恒星的衍射光噪声和散斑噪声、杂散光、相机产生的暗电流和读出噪声等因素影响成像信噪比。"
    },
    {
        "question": "Lyon和Clampin在2012年文章中给出了哪个公式？",
        "answer": "Lyon和Clampin在2012年文章中给出了曝光时间计算公式：Δ𝑡= SNR2 l𝐹PLANET + 𝐹STAR + 𝐹n + 𝐹%n + 𝑖p + 𝜎qNFstud+vNw，其中SNR为预计达到的信噪比，𝐹PLANET为相机探测到的行星的信号强度，𝐹STAR为恒星光强度。"
    },
    {
        "question": "利用给出的公式，对距离恒星5AU处的类木行星探测图像信噪比SNR=5情况下，需要怎样的曝光时间？",
        "answer": "利用给出的公式，对距离恒星5AU处的类木行星探测图像信噪比SNR=5情况下，可以计算出所需要的曝光时间Δ𝑡。"
    },
    {
        "question": "星冕仪模块的科学目标选源程序筛选出了多少颗观测目标？",
        "answer": "星冕仪模块的科学目标选源程序筛选出了近千颗观测目标。"
    },
    {
        "question": "星冕仪模块的主要科学目标之一是什么？",
        "answer": "星冕仪模块的主要科学目标之一是对通过视向速度法已经发现的类木行星进行直接成像后随观测。"
    },
    {
        "question": "太赫兹模块的瞬时带宽要求是多少？",
        "answer": "太赫兹模块的瞬时带宽要求是≥2GHz。"
    },
    {
        "question": "太赫兹模块频率分辨率需达到什么水平？",
        "answer": "太赫兹模块频率分辨率需优于100kHz。"
    },
    {
        "question": "太赫兹模块在多少积分时间下的3σ灵敏度优于150mK？",
        "answer": "太赫兹模块在200s积分时间下的3σ灵敏度优于150mK。"
    },
    {
        "question": "太赫兹模块观测模式主要采用哪两种？",
        "answer": "太赫兹模块观测模式主要采用位置切换观测模式和备选的OTF观测模式。"
    },
    {
        "question": "位置切换观测模式主要用于什么类型的天体信号观测？",
        "answer": "位置切换观测模式主要用于微弱的点源天体信号搜寻观测。"
    }
]
```